毋 須 停 止 抗 爭

想為大家整合一下至今見到過、提出過的各型態抗爭手段:
1. 金融不合作或焦土 (e.g. 買外匯；提取現金 esp. 中資銀行)
2. 民生不合作或焦土 (癱瘓馬路地鐵交通)
3. 大規模對陣
4. 野貓式游擊 a. 主戰場內及週邊
4b. 主戰場外
5. 社區騒擾 communal/neighourhood protest
6. 宗教力量 (Sing Hallelujah to the Lord )
7. 文化動力
8. 外力/國際輿論戰/邀請國際社會介入/國際制裁

各分類詳情:
創作兒歌 歸入7, 5

造圖、文宣 7

起警察底 5

Remarks:

、不合作運動進展到某程度無疑近於我哋口中常提嘅焦土，社會無法順暢運作，暴政無法統治(或得到一個必須統治的負累，而非可出賣、可獲利嘅地方)，所以此處傾向將兩者放埋一齊

、 為焦土戰術的正當性辯護:
不合作「戰術」基礎上係不流血、和平嘅(除非於MTR被警隊施襲等情況)；焦土戰術背後嘅動機係一種「寧為玉碎，不作瓦全」嘅意志，if I die/if you bring me hell, you die in hell with me，亦近於「民不畏死奈何以死懼之」，近於「MAD」(mutually assured destruction; )；焦土戰術對於香港而言近於一種「震撼療法」，嘗試令麻木、搖擺、「中立」或親政府嘅大眾感受到抗爭意志嘅「認真」/「堅決」，親政府或原本中立嘅群眾喺不合作運動發生後決定更進一步支持政府，係可預期嘅後果；不合作運動係漸進的，參與者無須擔心一下子做成無可挽救、無人可制止嘅社經崩塌

、宗教元素嘅抗爭只能由誠心嘅信徒執行，否則從根本上失去其意義、感動人嘅力量，弄巧反拙

、目前 項目3 對陣 上似乎並無太多清晰嘅提案

、以上筆述嚴謹程度僅近於筆者個人思考筆記，若用詞定義上有可改善，容後細談

香港係我哋嘅，我哋嘅朋友，我哋嘅社區，方法好多，只要我哋堅持抗爭落去，無人可以從我哋手上奪走我哋。